<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciência on Geo&#39;s site</title>
    <link>https://geonnave.github.io/tags/ci%C3%AAncia/</link>
    <description>Recent content in Ciência on Geo&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2018 01:00:30 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://geonnave.github.io/tags/ci%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nodebook - A ferramenta do pesquisador moderno</title>
      <link>https://geonnave.github.io/posts/nodebook/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 01:00:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://geonnave.github.io/posts/nodebook/</guid>
      <description>Desde que comecei a trabalhar com pesquisa acadêmica, algo que sempre me incomodou absurdamente foram as ferramentas de gerenciamento de referências disponíveis. Vou mencionar duas mais utilizadas, que são o Zotero e o Mendeley.
O Zotero foi a ferramenta que mais tive contato, tanto por ser gratuito, quanto por compatibilidade com minha equipe de pesquisa. Ele me ajudava a ter os artigos offline, porém era uma pedra no sapato na hora de organizar e pesquisar referências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para não ter medo do método</title>
      <link>https://geonnave.github.io/posts/metodo/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:49:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://geonnave.github.io/posts/metodo/</guid>
      <description>Se você está na faculdade, talvez já tenha ficado perdido ao ver seções de artigos chamadas &amp;ldquo;método&amp;rdquo;, ou disciplinas chamadas &amp;ldquo;metodologia científica&amp;rdquo;. Ou talvez você tenha se formado (!), como eu, sem ter entendido direito a essência desses nomes.
Bom, como eu segui o caminho da pós-graduação, eventualmente acabei entendendo, através de um caminho &amp;ldquo;mais difícil&amp;rdquo;, que foi a exposição repetida.
Então, vamos desmistificar tudo isso, com definições e exemplos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DuDiCRe — sobre O Discurso do Método</title>
      <link>https://geonnave.github.io/posts/dudicre-discurso-do-metodo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 19:49:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://geonnave.github.io/posts/dudicre-discurso-do-metodo/</guid>
      <description>DuDiCRe — sobre O Discurso do Método  qualquer um pode fazer qualquer quantidade de trabalho, desde que não seja o trabalho se deveria estar fazendo no momento
(http://quoteinvestigator.com/2011/10/23/benchley-work/)
 Sábado eu tinha uma missão: descer a lenha em um artigo pro mestrado. Obviamente, divaguei universos e tempos gigantescos, pesquisei livros e assuntos que ainda não tinha lido sobre as bases do meu tema, até perceber que eu ainda não tinha lido O Discurso do Método, de René Descartes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>